<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content title="The Electric Looper Ensemble" lang="fr">
    <background caption="Background">
        <bg moment="wakeup" caption="08:00" />
        <bg moment="morning" caption="10:00" />
        <bg moment="day" caption="14:00" />
        <bg moment="evening" caption="18:00" />
        <bg moment="night" caption="22:00" />
        <bg moment="sleep" caption="03:00" />
    </background>
    <header url="header">The Electric Looper Ensemble</header>
    <text>
        <![CDATA[
         <div class="videoPlaceHolder">
          <img src="content/img/player.png" style="width:100%;">
          <div class="videoPlaceHolderText"><h1>Live footage coming soon</h1></div>
        </div>
        ]]>
    </text>
    <title>Qu'est-ce que "The Electric Looper Ensemble" ?</title>
    <text>
    <![CDATA[
        C'est un projet inité en 2019 par le guitariste Emmanuel Istace. Après des années d'interet pour divers
		genre et participation a beaucoup de projets, celui-ci est la convergence de ses compétences musicales
		et technique en electronique et informatique. <br />
		Le but ? Jouer "In C", seuls en scène, et delivrer une nouvelle expérience a l'audience a chaque interpretation.
		Avec un point d'honneur mis sur une "vraie" performance live. Pas d'automation ou d'audio pré-enregistré,
		pas de synthétiseur et très peu d'effet (EQ et reverb uniquement). <br />
		L'ensemble est composé de 8 loopers indépendant, le tout controllé par Emmanuel Istace, et sa guitare en guise
		de pinceau sonore. <br />
		Pour cette performance, de nombreux challenges techniques ont du être résolu, menant a des mois de préparation
		afin d'interpreter cette pièce seul en laissant un souvenir mémorable de l'expérience au publique.
		La mise en scène est aussi importante, utilisant 8 couples de lumières/enceintes, une par looper, matérialisant
		les loopers sur scène, leur conférant une place de musicien.
		Ces couples peuvent être organisé en ligne sur scène de gauche a droite ou placé dans un pièce dans laquelle 
		le publique peut naviguer, créant une expérience a unique et immersive pour les spectateurs.
    ]]>
    </text>
    <title>Qu'est-ce que "In C" ?</title>
    <text>
        <![CDATA[
            "In C" est une pièce composé par <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Terry_Riley" target="_blank">Terry Riley<a/>
            en 1964 pour un nombre indéfinis de musiciens. Il consiste en une série de 53 motifs mélodiques courts et 
			souvent considéré comme une des premières pièce minimaliste écrite. Pendant l'interpretation, chaque musicien 
			a le choix de continuer de jouer son motif, passer au suivant, ou s'arrêter pour rejoindre l'ensemble plus tards.
			Ceci peut être considéré comme une improvisation composé, ou chaque musicien jouerais une répétition de phrasé (licks).
			De par les qualités de chaquer fragment, de la musique emerge des choix de chaque musicien.
			Le phasage joue un role principale dans la création de nouveaux sons, mélodies et texture.
			La pièce dure en moyenne entre 45 et 90 minutes, et est interpreté par "The Electric Looper Ensemble" en environ 30
			à 45 minutes. Cette performance considère chaque looper comme un musicien, ceci pouvant donc être considéré comme
			une sorte d'octet.
        ]]>
    </text>
    <image url="inc_part">Partition de "In C" par Terry Riley</image>
    <title>Pourquoi utiliser une (unique) guitare ?</title>
    <text>
        <![CDATA[
			Il serait tentant d'utiliser différents instruments, et ce fut envisagé au départ d'utiliser une basse
			electrique, une guitare type stratocaster, une guitare type es-125, une guitare classique et une mandoline.
			Mais il est encore plus challengeant et satisfaisant pour l'artiste et le publique d'entendre cette variété 
			de couleurs et textures venir d'un unique instrument. Le controles de volume et timbre ainsi croisé aux
			techniques de jeux permettent d'atteindre cette variété. <br />
			Comme dit Andres Segovia: "La guitare est un orchestre", et c'est d'ailleurs une des raisons majeur qui permet
			d'entretenir l'interet que porte un musicien a son instrument durant son parcours. Découvrir, apprendre et 
			controler ces différents voix sur l'instrument, parfois en utilisant des techniques peut orthodoxe. La guitare
			est comme donné le focus sonore sur une partie de l'orchestre. <br />
			"La guitare est le seul instrument véritablement polyphonique", dit aussi maestre Segovia. Par la il entends
			que plusieurs notes peuvent être joué en même temps et de manière indépendant, la ou beaucoup d'autres 
			instruments a cordes ont besoin d'utiliser des techniques complexes ou limitantes. Mais pourtant, la guitare
			est loin de s'apparenter au piano, dans cela que chaque corde a son propre caractère, sa propre âme et intentions et
			la la même hauteur de note peut être trouvé sur différentes cordes, chacune ayant des particularités remarquables
			et unique bien que subtile par moment. Ces possibilités sont ensuite filtré par l'interprete au travers de 
			sa technique et ses choix de positions en prennant en compte leurs caractéristiques intrinséques. <br />
			Beaucoup pensent que ces qualités sont perdues en dehors de la guitare acoustique, mais les mêmes considérations
			permettant une tel expressivité peuvent être rapporté a la guitare electrique.
        ]]>
    </text>
    <title>Qu'est-ce que le "Live Looping" ?</title>
    <text>
        <![CDATA[
			Le "Live Looping" est une technique qui consiste a enregistrer un son en live et le rejouer, une ou plusieurs fois,
			voir en boucle. <br />
			L'idée principal dans ce cas ci n'est d'utiliser pas de matériel pré enregistré ou d'automation. Tout ce qui est 
			entendu a été joué, enregistré et mixé durant la performance. <br />
            Pour les plus techniques, afin de répondre aux besoins de cette performance, <a href="http://www.circularlabs.com/" target="_blank">Mobius</a>
            à d'abord été utilisé, hebergé dans <a href="https://www.reaper.fm/" target="_blank">Reaper</a>. Mais c'est la rencontre de
                <a href="https://www.facebook.com/TheLucidBrain/" target="_blank">Emmanuel Reveneau</a>,
                auteur de <a href="https://www.facebook.com/groups/NOundo/" target="_blank">NOundo</a>
                qui a mené l'artiste à utiliser le logiciel <a href="https://www.brainmodular.com/" target="_blank">Usine</a>
				et concevoir un environnement live totallement personalisé et sur mesure.
        ]]>
    </text>
    <image url="usine">
        <![CDATA[
            Capture d'écran de <a href="https://www.brainmodular.com/" target="_blank">Usine HollyHock 4</a>, dévelopé par
            <a href="https://www.brainmodular.com/about.html" target="_blank">Olivier Sens</a>, utilisé comme outil de performance live.
        ]]>
    </image>
    <image url="moonburst">
       Capture d'écran de MoonBurst, Dévelopé par l'artiste, permettant d'interfacer du harware générique vers du midi.
    </image>
    <title>Que sont ces casiers ?</title>
    <text>
        <![CDATA[
            Chauqe matrice est concue et designé par le <a href="https://www.lghs.be/" target="_blank">Liège Hackerspace</a> d'après
			le projet de (TODO). Il consiste en un casier avec une led dans chaque bouteille, controllé ensuite electroniquement.
			Dans le cas de cette performance, chaque casier/enceintes sont en fait indépendant et représente
			en direct ce qui est joué par chaque loopers.
        ]]>
    </text>
    <image url="matrix">
        <![CDATA[
            La matrice développé par le <a href="https://www.lghs.be/" target="_blank">Liège Hackerspace</a> utilisé pour ce projet.
        ]]>
    </image>
    <band>Live footage coming soon...</band>
    <footer>
        <![CDATA[
            Project and website initiated in 2019 by <a href="https://emmanuelistace.be" target="_blank">Emmanuel Istace</a>.
        ]]>
    </footer>
    <modal title="Booking informations" link="Book Me!" closeCaption="Close" id="booking">
        <![CDATA[
            Thank you, your interest is really appreciated. <br /><br />
            You can send a mail to contact@emmanuelistace.be or
            <a href="mailto:contact@emmanuelistace.be">click here</a>
            to receive details about the performance.<br /><br />
            Talk to you soon.
        ]]>
    </modal>
</content>
